% Definizione del documento
\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

% Lingue usate nel documento e dizionario per la correzione delle parole
\usepackage[english,italian]{babel}

%Codifica dei font di input e di output
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Grafica del documento
\usepackage{graphicx}

% Fornisce i comandi per una buona interlinea dei caratteri
\usepackage{setspace}

% Gestisce i link e la visualizzazione del documento
\usepackage{hyperref}

% Formattazione pagina
\usepackage{geometry}

% Migliore indentazione del testo
\usepackage{indentfirst}

% Impostare interlinea a 1.5
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

% Apertura del pdf con il 100% di zoom
\hypersetup{pdfstartview={XYZ null null 1.00}}

% Impostare i margini della pagina
\geometry{left=2cm,right=2cm, top=2cm, bottom=2cm}

%Impostare font del documento (Latin Modern Roman)
\renewcommand*\rmdefault{lmr}

% //////////////////// DOCUMENTO /////////////////

\begin{document}

% //////////////////// Titolo /////////////////

%Titolo e intestazione
\title{% 
        Scaletta seminario corso Teoria dei Grafi}
  
\author{ Riccardo Presotto \\
         Michele Valsesia
       }

\date{Anno accademico 2017/2018} 

\maketitle

% //////////////////// Capitoli /////////////////

\newpage

\section*{Obiettivo}
Analisi della teoria cromatica dei grafi da un punto di vista combinatorio ed applicativo

\section*{Storia}
Descrivere la storia della colorazione dei grafi e le relative scoperte

\section*{Formulazione Matematica}
\begin{itemize}
    \item Definizioni e terminologia riguardante il vertex coloring
    \item Polinomio Cromatico
    \item Definizioni e proprietà legate al Numero Cromatico
    \item Teorema dei quattro colori e dimostrazione di Kampé    
\end{itemize}

\section*{Algoritmi}
\begin{itemize}
    \item Algoritmo greedy per la colorazione di un grafo
    \item Algoritmo di Welsh-Powell   
\end{itemize}

\section*{Esempio di Applicazione Pratica}
\begin{itemize}
    \item Spiegazione del gioco del sudoku con relativi esempi
    \item Rappresentare il sudoku come un grafo
    \item Trovare la soluzione del gioco usando uno degli algoritmi spiegati nella sezione precedente
    \item Analisi della complessità in termini di tempo e di spazio 
\end{itemize}

\end{document}